De barrière was gesloten en sterk bewaakt toen ze erop reden.
"Waar zijn de papieren van deze gevangene?"
eiste een resoluut uitziende man in autoriteit, die werd opgeroepen door de bewaker.
Natuurlijk geraakt door het onaangename woord, Charles Darnay verzocht de spreker om te merken dat hij een vrije reiziger en een Frans staatsburger was, verantwoordelijk voor een escorte die de verstoorde staat van het land had hem opgelegd en waarvoor hij had betaald.
"Waar," herhaalde dezelfde persoon, zonder enige aandacht aan hem te schenken wat dan ook, "zijn de papieren van deze gevangene?"
